\begin{introduction}
Poslední desetiletí jsou mobilní telefony nedílnou součástí všedního dne.
Telefony používáme pro práci, komunikaci na sociálních sítích i zábavu.
Obchody s aplikacemi obsahují obrovské množství aplikací a her,
které si může každý stáhnout během několika chvil.
Velkou část aplikací lze stáhnout i bezplatně,
případně lze bezplatně stáhnout alespoň určitou část hry.

Podle statistik a trendů z herního odvětví~\cite{wepc_video_game_statistics}
lze vidět,
že na světě je přes 2,5 miliardy hráčů.
77 \% uživatelů mobilních zařízeních jsou hráči,
přičemž v roce 2013 to bylo pouhých 52,3 \% uživatelů.
76 \% lidí preferuje hraní her na mobilních zařízeních,
oproti 62\% lidí, kteří preferují hraní na PC.
Průměrný věk hráčů je 33 let, průměrný věk hráček je 37 let.
92 \% her dostupných na obchodě Google Play bylo zdarma ke stažení.

Z těchto trendů vyplývá motivace pro vývoj právě mobilní hry,
která je zaměřena především na mladší část publika,
je dostupná zdarma a je snadná na pochopení i hraní,
což umožní poskytnout hru více potencionálním hráčům.

Tato práce se zaměřuje na analýzu, návrh, implementaci a testování
multiplatformní mobilní herní aplikace s prvky kooperace.
Aplikace je určena pro převážně mladší hráče
a je navžena dostatečně jednoduše,
aby byla nenáročná a tím více atraktivní.

Práce je rozdělena do 8 kapitol.
\todo{Updatovat popis kapitol.}
V kapitole~\ref{chap:goals} jsou popsány cíle této práce.
V kapitole~\ref{chap:competitive-apps} je rozebrán výběr čtyř konkurenčních aplikací,
včetně zhodnocení kladů a záporů jednotlivých her.
Tato rešerše pomáhá k inspiraci pro vytvoření lepšího zážitku z navrhované hry.
V kapitole~\ref{chap:technology-research} jsou popsány možnosti technologií,
které lze využít pro praktickou část práce.
Jednotlivé typy technologií jsou na závěr každé podkapitoly zhodnoceny
a jsou vysvětleny procesy, které vedly k výběru právě dané technologie.
V kapitole~\ref{chap:analysis} je provedena analýza hry, požadavků a případů užití.
Kapitola~\ref{chap:design} je zaměřena na návrh uživatelského rozhraní a
architektury.
V rámci obou těchto částí jsou detailněji rozebrány zajímavé vybrané ukázky.
Kapitola~\ref{chap:implementation} se zabývá popisem použitých nástrojů
a jednotlivých přínosů, který daný nástroj přináší.
Jsou popsány použité knihovny, které kvalitně řeší dílčí části.
A v neposlední řadě je představeno několik vybraných zajímavých
implementačních částí.
Kapitola~\ref{chap:testing} je zaměřena na testování.
V této kapitole jsou popsány použité typů testů,
uživatelské testování a především jsou představeny vybrané ukázky testů
implementace.
V poslední kapitole, kapitole~\ref{chap:deployment}, se čtenář dozvídá o způsobech nasazení a
možnostech distribuce aplikace pro mobilní operační systémy Android a iOS.

V závěru práce je pak zhodnocení výsledků práce a možnosti rozšíření.
Důležitou součástí jsou také splněné cíle.
\end{introduction}
