% arara: xelatex: { shell : yes }
% arara: biber
% arara: xelatex: { shell : yes }
% arara: xelatex: { shell : yes }

\documentclass[thesis=B,czech]{template/FITthesis}[2019/12/23]

\usepackage[utf8]{inputenc} % LaTeX source encoded as UTF-8
\usepackage{dirtree}
\usepackage{xevlna}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}

\usepackage[style=iso-numeric]{biblatex}
\addbibresource{library.bib} 

\usepackage{minted}
\counterwithin{listing}{chapter}
\renewcommand{\listingscaption}{Výpis kódu}
\renewcommand{\listoflistingscaption}{Seznam výpisů kódu}

\input{macros/_all.tex}

%\includeonly{chapters/competitive-apps}

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% NASTAVENI
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\department{Katedra softwarového inženýrství}
\title{Kooperativní mobilní multiplatformní hra}
\authorGN{Jan} %(křestní) jméno (jména) autora
\authorFN{Bittner} %příjmení autora
\authorWithDegrees{Jan Bittner} %jméno autora včetně akademických titulů
\author{Jan Bittner} %jméno autora bez akademických titulů
\supervisor{Ing. Marek Suchánek}
\acknowledgements{Rád bych na tomto místě poděkoval vedoucímu práce
Ing. Markovi \mbox{Suchánkovi} za cenné rady a~přátelský přístup.
Také bych rád poděkoval své rodině za podporu během studia.
}
\abstractCS{Bakalářská práce se zabývá návrhem a~implementací kooperativní
mobilní hry pro mobilní operační systémy Android a~iOS
za pomoci multiplatformního frameworku Flutter.
Důraz je kladen na rešerši a~výběr frameworku,
správy stavů, databáze, senzorů, architektury a testování.
Dále je v práci na základě poznatků z rešerše provedena analýza, návrh
a implementace herních principů, uživatelského rozhraní a architektury aplikace.
Výsledkem práce je open-source mobilní hra,
ve které hráči vzájemnou komunikací plní cíle misí hry.
}
\abstractEN{The bachelor's thesis describes the~design and~implementation
of~the~cooperative mobile game for~Android and~iOS mobile operating systems
using the~multi-platform Flutter framework.
Emphasis is placed on~the~research and~selection of~the~framework,
state management, database, sensors, architecture, and~testing.
Furthermore,
analysis, designing, and~implementation of~the~game principles, user interface, and~application architecture is performed based on~the~research.
The result of~this thesis is an~open-source mobile game,
in which players fulfill the objectives of~the~game's missions
by communicating with~each other.
}
\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{4} %volba Prohlášení
\keywordsCS{mobilní hra, kooperace,
state management, multiplatformní framework,
Flutter, BLoC, Clean Architecture
}
\keywordsEN{mobile game, cooperation,
state management, multi-platform framework,
Flutter, BLoC, Clean Architecture
}
\website{https://github.com/tenhobi/bachelors-thesis} %volitelná URL práce, objeví se v tiráži

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% OBSAH
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %  

\begin{document}
\input{parts/introduction.tex}
\input{chapters/_all.tex}
\input{parts/conclusion.tex}

{
    \setlength{\emergencystretch}{3em} 
    \printbibliography
}

\appendix
\input{parts/appendix/_all.tex}

\end{document}
