\section{Databáze}

Aby aplikace mohla uchovávat data napříč aplikacemi,
musí využívat některé databázové řešení.
Databáze je souhrn informací,
které jsou vhodně uspořádány tak,
že jsou snadno dostupné a udržovatelné.
Oproti jednomuchému ukládání dat do souboru na disku mají databáze hodně výhod.
Data lze vyhledávat pomocí speciálních dotazů,
lze je slučovat pomocí spojovacích funkcí,
jsou tolerantní k chybám
a může je používat více uživatelů najednou.
A to všechno při zachování optimální rychlosti.~\cite{database}

Dle~\cite{sql_nosql} existuje několik typů databází a přístupů k datům,
přičemž největší rozdíly jsou v tom,
jak ukládají který typ dat,
a jak je k těmto datům umožněno přistupovat.
\emph{\uv{Relational databases are structured,
while non-relational databases are document-oriented and
distributed.}}~\cite{sql_nosql}

Zatímco Structured Query Language (dále jen SQL) databáze byly donedávna
preferovaným způsobem databází,
trendem posledních let jsou Non SQL (dále jen NoSQL) databáze~\cite{sql_nosql}.
Popis těchto typů databází,
včetně výhod a nevýhod jednotlivého řešení,
je uveden v následujících sekcích.

\subsection{SQL}

Data v SQL databázích jsou ukládány strukturovaně,
čímž tyto databáze dosahují největších výhod.
Výhodou je také jejich široká podpora a snadné řešení chyb.
Principem těchto databází jsou vlastnosti,
které shrnuje ACID (atomičnost, koexistence, izolace, trvanlivost).
Těmito vlastnostmi databáze redukuje anomálie a chyby způsobené transakcemi.
Díky dlouhé době,
za kterou se SQL databáze již používaly,
existuje spousta nástrojů a doplňků,
které usnadňují vývoj a řešení případných chyb.
Nevýhodou je však náročnější škálování databáze při vývoji aplikace.
Příkladem je například databáze MySQL.~\cite{sql_nosql}

\subsection{NoSQL}

Data v NoSQL databázích jsou většinou nestrukturovány~\cite{sql_nosql}.
Tím získávají tyto databáze velký náskok co se flexibility dat a rychlosti
přístupu týče~\cite{sql_nosql}.
Tyto databáze je vhodné vnímat především jako kolekce,
které obsahují dokumenty~\cite{sql_nosql}. 
NoSQL databáze jsou vhodné pro ukládání velkého množství nestrukturovaných dat,
u kterých není nutné předem definovat jejich podobu~\cite{sql_nosql}.
Nevýhodou je však relativní novost tohoto přístupu,
což znamená i menší počet nástrojů,
jako jsou nástroje k analýze a řešení problémů~\cite{sql_nosql}.
Tyto databáze většinou používají vlastní dotazovací jazyk či jiné standardizace,
což může vést k problémům při přechodu na jinou databázi~\cite{sql_nosql}.
Příkladem je například databáze Cloud Firestore~\cite{cloud_firestore}.

\subsection{Firebase: Cloud Firestore}

Firebase je projekt,
který pomáhá vývojářům s mobilními a webovými aplikacemi.
Díky Firebase mohou být aplikace tvořeny rychleji,
bez času stráveného budováním funkcionalit jako analytika a databáze.
Tyto produkty jsou tvořeny na infrastruktuře Google
a jsou využívány společnostmi jako jsou The New York Times,
Duolingo, Alibaba a další.~\cite{firebase}

Cloud Firestore je flexibilní NoSQL databáze dostupná v projektu Firebase.
Tato databáze lehce spolupracuje s ostatními produkty Firebase,
jako jsou autentizace, správa práv nebo automatické aktualizace dat.
Spolu s databází je poskytována řada balíčků pro vývoj mobilních a webových
aplikací,
které poskytují přátelské rozhraní k vývoji s touto databází.
Dostupná je také funkce offline podpory,
která automaticky ukládá často používané data,
které je možno používat i bez internetového spojení.
Data je možné filtrovat pomocí speciálních dotazů na kolekce i dokumenty
a je možné také tyto dotazy kombinovat a řadit.~\cite{cloud_firestore}

\subsection{Zhodnocení}

Vývoj herní aplikace je ideální pro využití NoSQL databází.
V takovéto aplikaci se najde plno příležitostí,
kde lze využít rysů těchto databází,
kde by naopak rysy SQL databází působily zbytečné obtíže.
I když nedisponují vlastnostmi ACID,
je využití tohodo typu databáze,
konkrétně databáze Cloud Firestore,
nejvhodnější pro vývoj praktické části práce,
proto bude použita právě databáze Cloud Firestore.
