\section{State management}

Používání proměnných či funkcí pro řízení vykreslování aplikace může být
snadné a logické řešení pro menší aplikace,
avšak pro větší aplikace
--- a zejména aplikace, které dbají na udržitelnost a rozšiřitelnost ---
je vhodné využít některé z řešení pro správu stavů dílčích částí aplikace,
známé především jako \emph{state management}.

Stavy nám umožňují přemýšlet o UI ve Flutteru deklarativně
\cite{flutter_state_mgmt_declarative}.
Ve Flutteru platí,
že UI je výsledkem \mintinline{dart}|build| metody,
která pracuje s aktuálním stavem aplikace.
Pro změnu barvy widgetu se tak nevolá funkce jako
\mintinline{dart}|widget.setColor|,
ale změní se stav a podle něj se příslušně překreslí UI.

Pojem \emph{stav} můžeme chápat vícero způsoby.
V této práci je stav chápán jako všechna data,
která jsou potřeba k překreslení UI v daný moment.
Dle \cite{flutter_state_mgmt_ephemeral_vs_app} lze stavy dělit do dvou typů:

\begin{description}
    \item[Ephemeral state] Někdy také nazývaný \emph{UI state} nebo
    \emph{local state},
    je typ stavu využívaný většinou pro dílčí část UI
    a ostatní widgety jen zřídka potřebují přístup k těmto stavům.
    Příkladem je aktivní stránka v \mintinline{dart}|PageView|,
    index zvolené záložky \mintinline{dart}|BottomNavigationBar|,
    aktuální stav animace atp.
    Tento typ je většinou řešen jako třída \mintinline{dart}|State| pro daný
    \mintinline{dart}|StatefulWidget| pomocí vlastností třídy a metody
    \mintinline{dart}|setState()| pro aktualizaci stavu.
    \item[App state] Někdy také nazývaný \emph{shared state} je typ stavu
    sdílený mezi několika částmi aplikace.
    Příkladem je uživatelské nastavení, notifikace, nákupní košík,
    informace o přihlášení atp.
\end{description}

Neexistuje přesné pravidlo,
jak určit typ stavu,
a spolu s tím jak implementovat daný stav v aplikaci.
Všechny stavy mohou být implementovány pomocí \mintinline{dart}|State| a
\mintinline{dart}|setState()|,
a pro mnoho malých aplikací to může být nejjednodušší řešení.
Stejně tak lze všechny stavy implementovat jako App state.
\cite{flutter_state_mgmt_ephemeral_vs_app}

Následující sekce obsahují popis možností pro práci s App state.
Každá sekce uvede danou možnost a popíše klíčové vlastnosti.
Na závěr je provedeno porovnání a zhodnocení. 

\subsection{Předávání dat a callbacků}
\label{sec:data-callback-transfer}

Ve Flutteru je samozřejmě možné \cite{flutter_state_mgmt_simple} mezi widgety
předávat data konstruktory
a zpracovávat reakce pomocí callbacků. 
Pomocí callbacků lze interagovat se stavem,
který se přesune do nejvýše postaveného widgetu ve stromu widgetů.
Důvod je ten,
že ve Flutteru
--- který je deklarativní ---
je nutné pro překreslení UI spustit \mintinline{dart}|build|.
To je zajisté funkční a snadné řešení.
Avšak mnohokrát je nutné data a callbacky předávat přes více widgetů,
čímž se aplikace velmi rychle stane nelehce rozšiřitelnou.

Jak lze vidět v ukázce \ref{code:state-callback},
vnořenému widgetu jsou předány data
a pro změnu stavu z vnořeného widgetu je tomuto widgetu předán callback.
Ten se využije pro interakce se stavem.

\begin{listing}
    \caption{Manipulace se stavem pomocí předávání dat a callbacku
\cite{flutter_state_mgmt_simple}}
    \label{code:state-callback}
    \begin{minted}{dart}
    @override
    Widget build(BuildContext context) {
        return SomeWidget(
            MyListItem(myData, myTapCallback),
        );
    }

    void myTapCallback(Item item) {
        print('uživatel klepnul na $item');
    }
    \end{minted}
\end{listing}

Flutter má naštěstí způsoby \cite{flutter_state_mgmt_simple},
jak mohou widgety sdílet stavy bez toho,
aniž by se snižovala rozšiřitelnost aplikace pomocí nepřehledného předávání
dat a callbacků.
Stejně jako vše ve Flutteru,
i toto je řešeno pomocí widgetů.
Za zmíňku stojí \mintinline{dart}|InheritedWidget|,
na který lze jednoduše odkázat odkudkoli z jeho podstromu pomocí
\mintinline{dart}|MyInheritedWidget.of(context)|.
Tento widget a další funkcionality zaobaluje knihovna Provider,
která zjednodušuje použití a snižuje množství potřebného kódu.

\subsection{MobX}

MobX je knihovna pro state management,
která implementuje vzor observer.
Díky jednomuchému rozhraní je vhodná pro začátečníky
a je používána i ve velkých projektech.
Dle \cite{mobx_core_concepts} pracuje knihovna se třemi základními koncepty:

\begin{description}
    \item[Observables] Reprezentují stavy v podobě libovolného objektu s daty.
    Stavy mohou být i odvozené na základě jiných odvozených a základních stavů.
    Každá změna stavu vyvolá upozornění pozorovatelů, a tedy jejich reakce.
    \item[Actions] Popisují změny stavů.
    Stavy se nemění přímo,
    ale pomocí akcí,
    které změnám přidávají sémantický význam.
    Namísto přímého volání \mintinline{dart}|value++| se volá akce
    \mintinline{dart}|increment()|.
    Akce vyvolává změnu stavu.
    \item[Reactions] Automaticky sledují změnu stavů.
    Neprodleně po každé změně se provede reakce.
    Reakce vyvolávají akce.
\end{description}

\begin{listing}
    \caption{Ukázka kódu počítadla v knihovně MobX \cite{mobx_core_concepts}}
    \label{code:state-mobx}
    \begin{minted}{dart}
    import 'package:mobx/mobx.dart';

    part 'counter.g.dart';
    
    class Counter = CounterBase with _$Counter;
    
    abstract class CounterBase with Store {
        @observable
        int value = 0;
    
        @action
        void increment() {
            value++;
        }
    }
    \end{minted}
\end{listing}

Z výpisu kódu \ref{code:state-mobx} lze vypozorovat,
že knihovna pracuje s generovanými kódy z pomocných generátorů.
Tím se dle \cite{mobx_core_concepts} snaží redukovat množství kódu,
které by bylo jinak vyžadováno napsat k docílení stejné funkčnosti.
Knihovna také využívá anotace,
kterými je kód zpřehledněn.
Generování kódu však není nejrychlejší,
což je jedna z nevýhod tohoto přístupu.

\subsection{Redux}

\todo{Napsat nějaký větší úvod o knihovně Redux?}
Jedna z nejznámějších knihoven řešící state management je knihovna Redux.
Dle \cite{redux_basics} pracuje Redux se třemi základními koncepty:

\begin{description}
    \item[Actions] Obsahují data,
    která se posílají z aplikace do \emph{Store},
    a jsou jediným zdrojem informací.
    \item[Reducers] Popisují jak se změní stav aplikace v závislosti na akci.
    \item[Store] Pojí předešlé dva koncepty dohromady.
    Drží stav aplikace,
    určuje počáteční stav
    a poskytuje aktuální stav.
\end{description}

\begin{listing}
    \caption{Ukázka kódu počítadla v knihovně Redux \cite{redux_basics}}
    \label{code:state-redux}
    \begin{minted}{dart}
    import 'package:redux/redux.dart';

    enum CounterActions {
        increment
    }
    
    class AppState {
        int value;
    
        AppState({ 
            this.value = 0,
        });
    }
    
    AppState counterReducer(AppState state, action) {
        switch (action) {
            case CounterActions.increment:
                return AppState(
                    value: state.value++,
                );
            default:
                return state;
        }
    }
    \end{minted}
\end{listing}

Dle \cite{redux_basics} knihovna Redux obsahuje právě jeden \emph{Store}
a členění se provádí pomocí kompozice \emph{Reducers}.
Z výpisu kódu \ref{code:state-redux} je vidět,
že ačkoli je zápis přehledný,
ve větší aplikaci nemusí být omezení pouze jednoho \emph{Store} vhodné.

\subsection{BLoC}

Oproti předchozím příkladům není Business Logic Component (dále jen BLoC)
knihovna,
ale návrhový vzor.
Tento vzor je tvořen několika jednoduchými pravidly,
kterými se každá implementace musí řídit.
Přičemž konkrétní prvky implementace jsou přenechány na vývojáře.
Pojmem BLoC také označujeme třídu,
která uchovává stav dodržuje daný vzor. 
Dle \cite{googledevelopers_bloc} těmito pravidly pro návrh jsou:
\todo{Tato pravidla překládám (sám) z toho videa,
mám to nějak dál rozepsat,
nebo tato citace stačí?}

\begin{enumerate}
    \item Vstupy a výstupy jsou pouze jednoduché
    \mintinline{dart}|Stream|/\mintinline{dart}|Sink|.
    \item Závislosti jsou injektovatelné a jsou nezávislé na platfomě.
    \item Není povolené větvení na základě platformy.
    \item Pokud splňujete předešlé body,
    implementace může být jakákoli.
\end{enumerate}

Spolu s těmito pravidly pro vzor BLoC byly představeny
\cite{googledevelopers_bloc} i pravidla pro návrh UI.
Ty se zabívají zejména vztahem mezi komponentou UI, komponentou BLoC
a podobou dat,
které se posílají do a z každé třídy BLoC.
Dle \cite{googledevelopers_bloc} těmito pravidly jsou:

\begin{enumerate}
    \item Každá \uv{dostatečně komplexní} komponenta má svůj příslušný BLoC.
    \item Komponenty by měly posílat vstupy \uv{jak jsou}.
    \item Komponenty by měly zobrazovat výstupy co nejvíce \uv{jak jsou}.
    \item Všechno větvení by mělo být založeno na jednoduchých výstupech z BLoC
    s datovým typem logické hodnoty.
\end{enumerate}

Tento návrhový vzor vznikl za účelem oddělení kódu s logikou
od závislostí na konkrétní platformě.
Oddělením vrstvy UI a logiky má vzor za cíl tvořit kód více udržitelný a
testovatelný. \cite{flutterando_analyzing_bloc_mobx}
Oproti knihovně Redux si lze z uvedených pravidel všimnout,
že už samotný návrhový vzor BLoC pracuje s vícero zdroji pro uchování stavu.

\subsubsection{Knihovna Bloc}

Jednou z implementací tohoto vzoru je knihovna Bloc od Felixe Angelova.
\cite{bloclibrary_whybloc}
Tato implementace se zaměřuje na potřeby vývojářů jako
vědět v jakém stavu je aplikace v daný moment, snadné testování,
znovupoužitelnost, rychlý vývoj a mnoho dalšího. 
Dle \cite{bloclibrary_coreconcepts} pracuje knihovna Bloc se čtyřmi základními
koncepty: 

\begin{description}
    \item[Events] Reprezentují události v podobě libovolného objektu
    a jsou jediným vstupem do \emph{Bloc}.
    Tyto objekty jsou většinou vytvářeny dle potřeb UI.
    \item[States] Představují stavy,
    jednotlivých částí aplikace,
    taktéž v podobě libovolného objektu.
    S těmito objekty následně pracuje UI.
    \item[Transitions] Popisují změnu z jednoho stavu do jiného.
    Transakce se skládají z aktuálního stavu, události a následujícího stavu.
    Sekvence těchto záznamů tedy tvoří historii změn stavů.
    \item[Blocs] Reprezentují třídy,
    která pojí předešlé koncepty dohromady.
    Tyto třídy přijímají události, produkují stavy a jednotlivé změny
    zaznamenávají v podobě transakcí.
    Jednotlivé změny stavů jsou prováděny v metodě
    \mintinline{dart}|mapEventToState(event)|,
    která produkuje tok\todo{nebo využívat pojem stream?} stavů.
\end{description}

\begin{listing}
    \caption{Ukázka kódu počítadla v knihovně Bloc
    \cite{bloclibrary_coreconcepts}}
    \label{code:state-bloc}
    \begin{minted}{dart}
    import 'package:bloc/bloc.dart';

    enum CounterEvent { increment }
    
    class CounterBloc extends Bloc<CounterEvent, int> {
        @override
        int get initialState => 0;
    
        @override
        Stream<int> mapEventToState(CounterEvent event) async* {
            switch (event) {
                case CounterEvent.increment:
                    yield state + 1;
                    break;
            }
        }
    }
    \end{minted}
\end{listing}

Z výpisu kódu \ref{code:state-bloc} lze vidět,
že knihona Bloc pracuje asynchronně pomocí toků dat za využití
tříd \mintinline{dart}|Stream| a \mintinline{dart}|Sink|.
To umožňuje pro jednu událost snadno vyvolat několik změn
a zároveň reagovat na změny stavu asynchronně i v UI.

\subsection{Zhodnocení}

Vyzdvihování stavu,
jak je popsáno v \ref{sec:data-callback-transfer},
není ideální řešení pro udržitelnost a rozšiřitelnost.
Knihovna Provider sice řeší vkládání závislostí,
avšak neřeší samotný state management.

Knihovna MobX silně závisí na generování,
což může trpět na svou rychlost.
Oproti tomu jsou knihovny Bloc a Redux sice náročnější na porozumnění,
avšak nabízí asynchronní přístup,
který je vhodný pro práci s daty ve velkých aplikacích.

Při porovnání knihoven Redux a Bloc lze vidět,
že se obě knihovna zdánlivě velmi podobají.
Konkrétní implementace i principy se však rozcházejí.
Jeden z největších viditelných rozdílů je počet zdrojů,
které udržují stav.
Pro knihovnu Redux existuje pouze jeden zdroj, \emph{Store}.
V knihovně Bloc se používá libovolný počet těchto zdrojů,
reprezentovány třídami \mintinline{dart}|Bloc|.
Zároveň s tím se v knihovně Redux mění pouze části stavu,
kdežto v knihovně Bloc se při změně nahrazuje celý stav stavem novým.
Knihovna Bloc také svou implementací umožňuje velmi snadné asynchronní změny
stavu,
čímž umožňuje již zmiňované vícenásobné vyvolání změn pro jednu událost.

V této práci bude tedy z výše uvedených důvodů využívána knihovna Bloc.
Tato knihovna umožňuje nejsnadnější asynchronní práci,
sledování změn stavů pomocí transakcí
a velmi dobře podporuje oddělení od externích závislostí.
