% !TeX root = ../main.tex
\chapter{Konkurenční aplikace}

% - popsat více o čem je která hra
% - shrnout klady (čím se inspirovat) a zápory (čemu se vyvarovat)

Po prozkoumání podobného žánru her
– kooperace, komunikace, logika a rychlost reakcí –
dostupných v obchodu Google Play, byly vybrány 4 konkurenční herní aplikace.

Dobrých her splňující kritéria bylo v daném obchodě samozřejmě k nalezení
vícero.
Vybrány byly ty nejzajímavější hry,
ze kterých se může \emph{\appName{}} nejvíce inspirovat xoxoa.

\section{DUAL!}

První vybranou hrou je \emph{DUAL!}.
Hra využívá zejména prvky kooperace a rychlosti reakcí a je velmi akčně laděná.
Jak říká první věta stránky hry \cite{seabaa_dual} v obchodě Google Play:
\uv{Mezi lidmi, napříč obrazovkami.}

Hra se rozprostírá přes 2 obrazovky zařízení a herní postava se ovládá natáčením
daného displeje.
Pokud například postava vystřelí na jedné obrazovce,
střela za chvíli doletí i na obrazovku druhou.
Vyvolání příslušných akcí se ovládá určitými kombinacemi dotyků na displej.

UI je velmi jednoduché, avšak přívětivé svými barvami a srozumitelností.
Všechny prvky jsou pochopitelné.

\section{Sea Battle 2}

Hra \emph{Sea Battle 2} sice není postavena na kooperaci a komunikaci mezi
hráči,
ale představuje hezkou reprezentaci klasické deskové hry v moderním pojetí
\cite{henrysmithinc_spaceteam}.

Hráči z celého světa mezi sebou na svých zařízeních vedou souboje a vítězstvími
postupně postupují v námořních hodnostech.
Oproti klasické verzi hra disponuje i pokročilým módem,
který obsahuje nejrůznější letadla a pokročilé děla,
které obohatí hru o nové strategie.

UI je lazeno do podoby čtverečkovaného papíru s ručně kreslenými prvky,
což ale nepůsobí moc přívětivě a tvoří několik problémů,
mezi nimiž je například nemožnost přiblížení,
což velmi komplikuje některé úkony. 

\section{Keep Talking and Nobody Explodes}

Ve hře \emph{Keep Talking and Nobody Explodes} závisí všechno na správné
kooperaci, komunikaci a rychlosti.
Tato velmi oceňovaná hra existuje ve verzi pro desktop, konzole,
virtuální realitu i mobily \cite{steelcrategamesinc_keep}.

Celá hra stojí okolo problému zneškodnění bomby.
Jeden hráč vidí bombu, která je koncipována jako kufřík s několika moduly
a časomírou, která se nebezpečně rychle odpočítává.
Další hráč, případně skupina, mají k dispozici manuál s instrukcemi.
Manuál mohou prohlížet jak v elektronické, tak i ve vytištěné podobě.
Veškerá komunikace probíhá pouze slovně.

Hráč s bombou tak nahlásí hráči s manuálem například to,
že vidí červené tlačítko s textem \uv{defuse}.
Druhý hráč pak v manuálu vyhledá daný modul tlačítka, řídí se instrukcemi a
podstatné informace předá prvnímu hráči.

UI je laděné jako pohled na stůl, na kterém je bomba a časomíra,
což dodává atmostféru a vtáhne do děje.
Světla v místnosti navíc blikají, případně se vypínají,
což přidává efekt zejména v situácích, kdy zbývá už jen pár sekund a bomba není
vidět.
Přestože je grafika jednodušší, samotná bomba je velmi přehledná.

\section{Spaceteam}

Poslední hra \emph{Spaceteam} stojí na rychlosti reakcí a velmi rychlé
komunikaci, což shrnuje věta na stránce hry \cite{henrysmithinc_spaceteam}
v obchodě Google Play: \uv{Mačkáš rád tlačítka a řveš na své kamarády?}

Herní plocha je plná náhodných tlačítek, přepínačů, posouvátek a dalších věcí,
se kterými musí hráči pracovat podle přicházejících
\uv{technologicko-nemyslných} příkazů.
Zapeklitost komunikace spočívá v tom, že příkazy se netýkají pouze daného
zařízení, ale i zařízeních dalších lidí.

UI úvodní obrazovky a přihlašování vypadá efektně, avšak samotná herní obrazovka
má poněkud zastaralé prvky.
Nutno uznat, že v tomto konkrétním případě to nic nemění na zážitku ze hry.
