\chapter{Sestavení a distribuce aplikace}
\label{chap:deployment}

Pro testování výsledků aplikace je nutné aplikaci spustit.
Pro spuštění je však nutné aplikaci sestavit.
Sestavení aplikace na vývojáře obstará framework,
zatímco vývojář se musí ujistit,
že správně nainstaloval a nakonfiguroval příslušné nástroje.
Před samotným sestavením aplikace je nutné provést kroky k nastavení prostředí
a příslušných nástrojů:

\begin{enumerate}
    \item Nainstalovat programovací jazyk Dart
    --- tento krok nemusí být vyžadován,
    avšak některé externí nástroje s ním pracují.
    \item Nainstalovat framework Flutter.
    \item Nainstalovat balíčky Dart a Flutter pro dané IDE.
    \item Nainstalovat Android Studio pro platformu Android
    a Xcode pro platformu iOS.
    \item Je-li potřeba, nainstalovat emulátor Android či iOS zařízení.
\end{enumerate}

Správné nastavení lze ověřit spuštěním nástroje
\mintinline{shell}|flutter doctor|.
Po nastavení prostředí a příslušných nástrojů přichází na řadu nastavení služeb,
které aplikace využívá.
Konkrétně je nutné přidat konfigurační soubory pro zprovoznění služby Firebase.
Konfigurační soubor lze stáhnout z webové aplikace Firebase Console,
kde se také vytváří a konfiguruje příslušná databáze Cloud Firestore. 

Po tomto nastavení je možno aplikaci sestavit,
například pro účely debuggování.
Další kroky nastavení pro distribuce aplikace pro danou platformu jsou
zmíněny v dalších sekcích.
Aplikaci sestavíme pomocí příkazu \mintinline{shell}|flutter build|.
Je také možné aplikaci přímo spustit buď na daném emulátoru,
nebo na připojeném fyzickém zařízení.
V případě fyzického zařízení je vhodné se ujistit,
že je zařízení řádně připojeno a detekování,
pomocí příkazu \mintinline{shell}|flutter devices|.
Po úspěšném detekování zařízení lze aplikaci sestavit a spustit na vybraném
zařízení pomocí příkazu \mintinline{shell}|flutter run|. 

V následujících sekcích jsou popsány postupy k distribuci aplikace na
platformách Android a iOS.
Následně je také popsáno,
jak bude probíhat sestavení a distribuce na dalších potencionálních
platformách,
které budou přidány v průběhu dalšího vývoje frameworku Flutter.

\input{chapters/deployment/android.tex}
\input{chapters/deployment/ios.tex}
\input{chapters/deployment/other.tex}
