\chapter{Testovací scénáře}
\label{chap:test-scenarios}

\section{Přihlášení do aplikace}

\subsection*{Modelová situace}

Stáhli jste si aplikaci z obchodu s aplikacemi na vaší mobilní platformě.
Aplikaci jste spustili,
avšak pro spuštění hry je nutné přihlášení.
Přihlašte se, popřípadě se zaregistrujte.

\subsection*{Postup}

\begin{enumerate}
    \item Na úvodní obrazovce nalezněte tlačítko pro přihlášení
    (tlačítko \todo{\emph{Přihlásit se}})
    a klikněte na něj.
    \item Na obrazovce pro registraci vyplňte údaje
    a klikněte na tlačítko pro přihlášení.
\end{enumerate}

\section{Zobrazení informace o aplikaci}

\subsection*{Modelová situace}

Chcete si zobrazit informaci o aplikaci samotné,
i o herních principech a dostupných herních modulech.
Zkuste tyto informace v aplikaci vyhledat a najít informace o
jménu tvůrce, verzi aplikaci a přehledu modulů.

\subsection*{Postup}

\begin{enumerate}
    \item Přesuňte se na hlavní obrazovku.
    \item Klikněte na tlačítko \todo{\emph{O aplikaci}}.
    \item Na zobrazené obrazovce najděte potřebné informace.
    \item Klikněte na tlačítko \todo{\emph{Informace o modulech}}.
    \item Na zobrazené obrazovce najděte informace k uvedeným modulům.
\end{enumerate}

\section{Připojení do hry}

\subsection*{Modelová situace}

Dostali jste speciální kód pro připojení do hry,
do které se chcete připojit.
Zkuste se do již vytvořené hry připojit.

\subsection*{Postup}

\begin{enumerate}
    \item Přesuňte se na hlavní obrazovku.
    \item Klikněte na tlačítko \todo{\emph{Připojit se do hry}}.
    \item Na zobrazené obrazovce vyplňte speciální kód již vytvořené hry.
    \item Klikněte na tlačítko \todo{\emph{Připojit se}}.
\end{enumerate}

\section{Vytvoření hry}

\subsection*{Modelová situace}

Chcete vytvořit vlastní hru,
do které se bude moci připojit další uživatel.
Zkuste najít tlačítko,
které vás přesune do vytváření místnosti.
Následně najděte speciální kód,
který předáte druhému uživateli.
Zkuste nastavit hru na 2. misi 1. kapitoly.
Najděte způsob, jak zapnout hru a hrát.

\subsection*{Postup}

\begin{enumerate}
    \item Přesuňte se na hlavní obrazovku.
    \item Klikněte na tlačítko \todo{\emph{Vytvořit hru}}.
    \item Na zobrazené obrazovce najděte speciální kód,
    který předejte druhému uživateli.
    \item Najděte nastavení pro volbu mise a zvolte 2. misi 1. kapitoly.
    \item Klikněte na tlačítko \todo{\emph{Jsem připraven}}.
    \item Až bude připraven i druhý uživatel,
    klikněte na tlačítko \todo{\emph{Zahájit hru}}.
\end{enumerate}

\section{Zobrazení profilu a statistik}

\subsection*{Modelová situace}

Hráli jste již několik her.
Chcete zobrazit svůj profil a vaše statistiky,
abyste se mohli podívat na vaše výsledky.
Najděte obrazovku profilu.
Najděte statistiky vašeho profilu.

\subsection*{Postup}

\begin{enumerate}
    \item Přesuňte se na hlavní obrazovku.
    \item Klikněte na tlačítko \todo{\emph{Profil}}.
    \item Na obrazovce najděte informace o profilu a vašich statistikách.
\end{enumerate}

\section{Odhlášení z aplikace}

\subsection*{Modelová situace}

Chcete se odhlásit z aplikace.
Přesuňte se na hlavní obrazovku a odhlaště se.

\subsection*{Postup}

\begin{enumerate}
    \item Přesuňte se na hlavní obrazovku.
    \item Klikněte na tlačítko \todo{\emph{Odhlásit se}}.
\end{enumerate}
